支那隨時都能關閉菲律賓電力！CNN：華為控制菲國電網

美國有線電視新聞網（CNN）取得的菲律賓國會報告顯示，菲國的電網完全被中國所掌控且採用華為技術，因此若雙方發生衝突，北京政府可隨時關閉全菲電力。

據《CNN》報導，中國國家電網公司擁有菲律賓國家電網公司（NGCP）40％的股份，只有中國工程師才能使用電網系統的關鍵功能，而且從理論上講，北京可下令遠程關閉電力供應，因此菲律賓國會於本月要求安排緊急審查。

菲律賓參議員、參議院能源委員會主席加塔利安（Sherwin Gatchalian）透露，國家輸電公司（TransCo）總裁向他表示，該公司已研究被關閉電網的可能性，TransCo在這種情況下憑著技術能力可以手動接管。

但加塔利安也指出，對方僅需要按下一個開關，菲國所有民宅、企業或軍事設施的電力都會被切斷，大約需要24至48小時才能恢復供電。

據了解，全菲律賓的戶口超過1.05億戶，NGCP為其中的78％供電，但該公司在2009年私有化後，中國國家電網公司佔有主要股份並提供了人員來協助運行電網。

目前NGCP許多技術層面都以華為為主，例如用於監控變電站、變壓器和其他電力設備的技術就完全依賴在華為身上，並且只能由中國工程師操作，沒有任何菲國工程師接受過培訓。加塔利安表示，中國工程師對某些電網系統擁有控制權，相關操作手冊甚至只有中文，這已違反了菲律賓法規。

此外，連接菲律賓各島電力站的海底電纜和控制設備，有部分都是由中國工程師透過網路操作，可以說關鍵系統的操作全部被中國人所控制。因此菲律賓國會報告呼籲，議員們應儘速找方法讓電力控制系統的操作權歸還給菲國政府。

中國外交部對此回應，中國國家電網公司的確參與了菲律賓國家電網公司在當地的合作項目，而且菲律賓是中國的鄰國和重要夥伴，所以北京政府支持國企根據相關法律在菲律賓開展業務，以擴大互惠互利和合作雙贏。「我們希望菲律賓的部分人士以開放的胸懷、客觀公正的態度看待這種雙邊合作。他們不應過分擔心也不應憑空捏造。」

然而，中國和菲律賓屢屢因為島嶼和領海問題發生衝突。2016年，海牙國際法庭在一場中菲南海爭議裡判決菲律賓勝訴，因為中國對南海大部分海域聲稱擁有權利的主張，實際上沒有任何法律依據。中國國家主席習近平當時對此表示，中國永遠不會接受這些裁決。

雖然兩國近來因為採集石油和天然氣的合作關係，已逐漸從2016年的針鋒相對走出，但菲國總統杜特蒂仍堅守南海部分島嶼主權，今年4月時就曾狠嗆中國最好別碰中業島，否則他就會派出特種部隊展開自殺攻擊。

Push

煽動賓賓反啦

家下港共政府都想將電網交比大陸發電廠控制

係人地 地方都敢 咁惡

支那真係永遠都唔會正正常常做生意

唔想停電，就割南海

蠙咁撚弱智

白痴國家
咁重要既野都落係人地手
仲要有個戇鳩親支總統

認錢唔認人

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

超限戰

10年前19才子把口仆街左d
但係佢冇講錯

菲國總統賣國賣到呢個地步

痴撚線
將自己國家電力

交比第二個國家管理

支那唔交電力控制權係咪要開戰
南海開戰好睇呀

門多薩事件害死港人
蠙等收皮

香港都差d變成咁

垃圾國家，話撚知佢，佢死佢賤。。

電網都畀外國勢力控制，有無咁戇尻

香港直頭成個水源黎自支那添

痴埋去大陸度下場就係咁, 十足十食毒品

係咪可以改名叫中國菲律賓

自己俾個春袋人揸

中賓𨶙

咪撚笑 我地都南方電網

中國有三千架戰機 杜特蒂稱菲只有兩架「要我開戰？」
2016-10-18 07:00
菲律賓總統杜特蒂（Rodrigo Duterte）將從今天（18日）起至21日訪問中國。
他日前接受中國媒體訪問時談到，未來在他任內不會再有美、菲軍演，也稱菲律賓只有2架戰機而且沒有武器，中國則有3000架戰機，「你還要我開戰？」

杜特蒂接受鳳凰衛視專訪時，被問到停止美、菲軍演一事，他說，「不想再讓我的士兵受到羞辱，因為他們可能受到指責，這不是他們的錯，而是總統的問題。」

杜特蒂還指出，「我們只有2架飛機，美國給的，沒有其他武器。」他還說，美國給的這2架飛機，其機翼下沒裝導彈、和火箭，「在我們面前有3000架解放軍的戰機。」

杜特蒂說，跟美國一起練習，「我們就會完美？什麼完美？是完美的送死機會。」

杜特蒂被問到菲律賓與中國、或是俄羅斯進行聯合軍演時，他說，「我會同意。」杜特蒂認為，他已經給美軍足夠的時間與菲律賓一起練習，如果只是演習、或是得到新裝備讓菲國軍隊的士兵能練習使用新武器，「那很好，特別是針對恐怖主義的演習。」

杜特蒂也說，因為菲律賓的軍備老舊，這次訪中也希望能向中國購買新武器，「我們需要小型快速船，用來打擊恐怖主義。」

202x年某日，菲律賓三艘漁船在菲軍艦隻護航下，到南中國海菲律賓聲稱擁有主權的 xx 礁海域捕魚。

不久，附近支國摺被軍艦隻駛近，警告有關海域屬支共所有，著令菲方船艦立即離開。菲軍艦隻不肯就範，將炮口瞄向支方艦隻，並反警告支方如不離開後果自負。支方艦隻駛離。

當日晚上，菲律賓馬尼拉及呂宋島廣泛地區突然停電。電力公司發現供電系統遭支國遙控關閉並鎖上，嘗試多種方法仍不能解決。不久，菲國總統的緊急電話響起，總統接聽，聽筒另一端傳來小熊維尼的聲音 ......

支那人想開香港電網好耐

抵死

中國贈送菲律賓大量槍支打擊菲極端武裝
2017年 6月 28日
菲律賓總統在菲律賓克拉克空軍基地舉行的中國武器移交儀式上查看中國製造的7.62毫米高精度狙擊步槍
中國周三（6月28日）贈送了大量槍支給菲律賓總統杜特爾特幫助馬尼拉打擊盤踞在菲律賓南部一個城市的伊斯蘭極端主義武裝。

這批自動步槍和狙擊步槍和彈藥是杜特爾特上台以來從中國得到的第一批軍援。其中有中國提供的具有世界先進水平的7.62毫米高精度狙擊步槍。
杜特爾特說，這批價值人民幣5000萬元（735萬美元）的軍火"說明菲律賓和中國關係進入了一個新階段"。
稍早菲律賓軍方說他們發現了17具平民的屍體，他們都死於伊斯蘭激進分子之手。
這些激進分子自稱是伊斯蘭國的追隨者。他們自5月23日佔領了叫做馬拉維的城市。
菲律賓部隊在空中支持和大炮的支持下同武裝分子作戰長達一個月，試圖將他們從馬拉維清除出去，但是遇到激進分子強烈抵抗。
官方數字顯示，將近400人被打死，其中包括290名武裝分子和70名政府軍士兵。馬拉維的200,000居民的大部分已經逃離那裏，戰火令城市大部分地區成為廢墟。
杜特爾特說，"由於缺乏裝備，有時候我們幾乎要跪下了。有了中國這樣理解我們的朋友，真是很好。"杜特爾特擔任總統後就威脅要疏遠美國這個傳統盟友，同北京發展關係。
杜特爾特不願意提美國的幫助，他說不知道美國為在馬拉維作戰的菲律賓部隊提供的技術支持。菲律賓同美國有共同防禦條約，並且長期以來一直以來美國的武器供應。

現在72歲的杜特爾特在執政一年後，因為其敢說敢幹，其行動能力得到許多菲律賓人認可而享有很高的支持率

儘管如此，杜特爾特還是說要尋求從中國和俄羅斯得到更多武器。美國一直批評杜特爾特的禁毒戰爭。

杜特爾特因為准許警察在稽查毒品時可以開槍殺人一直受到西方人權組織以及歐洲、美國和聯合國的領導人的批評。

他宣佈在菲律賓南部實行戒嚴以打擊穆斯林極端組織後，也受到西方國家的抨擊。

不過在菲律賓的民調顯示，菲律賓人更願意看到販毒嫌疑人被活捉。菲律賓人也表示在過去的一年裏因為警方加強了執法行動，他們感到更安全。

杜特爾特在馬拉維被攻陷後宣佈在菲律賓南部實行軍管，現在他表示，在軍方和警察說那裏情況安全之前不會解除軍管。

中國駐菲律賓大使趙鑒華在移交這批武器的時候說，不久會向菲律賓提供"第二批"武器。

趙鑒華大使說，這批捐贈數量不大，但是在兩國軍事關係發展中具有重大意義。他說中國在反恐方面願意探討在聯合訓練，情報分享以及聯合軍事演習方面同菲律賓合作。

四月總部在馬尼拉的社會研究調查機構社會氣象站公布報告說，杜特爾特政府目前享有75%的民眾支持。

現在72歲的杜特爾特在執政一年後，因為其敢說敢幹，其行動能力得到許多菲律賓人認可而享有很高的支持率。

Chinazi

真比人揸住春袋

cls

成班咪撚笑

我哋就快一9樣

拉攏多個共同反抗嘅人好過

聯合次要敵人，打擊主要敵人

講到而家唔會斷水斷電咁

條賓佬仲被人話係狂人

自己國家電力被人揸住係咩玩法

傻佬一條

明明自己D電又夠用又穩仲想比支那控制 on99

仲會有國家會同中共合作？

陶傑冇講錯
僕人國家

僕人國家

幾撚威 下個到德國

菲律賓呢個垃撚圾國家
永遠唔會忘記個班垃圾警察拎個鐵錘鳩Fing
同埋個人渣總統個閪樣

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

咁香港係殖民地，你拎個主權國家嚟比？

其實係而家果個廢老總統仆街

熄囉

死都唔起淡水處理廠就係想我哋依賴佢

個電網未交畀支那
嗰班支那人已經喺度大大聲聲話香港啲電都係用佢哋嘅
就睇得出香港電網上交支那既話 支那到底想點

D

所以迫香港買支那電

估唔到菲律賓都成億人

哈哈哈 世界都是中國的

貪便宜後果

堂堂一個大總統講啲嘢咁撚戇鳩 仲奶撚晒共咁 菲律賓呢個國家真係冇尊嚴

微笑代表禮貌係出自果條仆街???

用緊 windows, mac 既人笑菲律賓比中國控制

賓妹國

就係想咁樣揸撚住你春袋囉
咪中計啊
一個華為又係ON9野

有乜唔妥, 唔少大陸佬就會要求CUT對方水電, 斷糧食
就知道菲律賓被強制關閉電力既機會係有可能

工人國

講左好多年, 但好彩港燈係誠哥
重有之前已勁吊大陸電唔穩定, 一個月停一秒股市都唔掂

實事求事
佢都講到明 乜武器都冇 打飛機咩
相信美國同中國開戰時 佢就會歸邊

你再嘈我停你

依加唔反抗，將來唔好喊

推

相比香港
蠙國先係真正春袋係支那

我好嬲

德國係5G姐
同埋好似帶緊風傾緊ban 華為（都係依排既事）

推上twitter 啦, 比英美澳知道chinazism 威力

真.春袋

點解唔迫佢教本國人員點用個技術

好快到澳洲

Source?

呢啲就係中國口中所謂嘅奉行不干預別國內政嘅政策

電網都可以遙距控制關閉佢 何況5G 技術呢

所以世界各國
要及早醒覺
唔好乜都比人地控制晒

包括 5G 網絡

頭先見到呢篇文章：
最後一段

唔係戇鳩，係統戰手段，總有問責官員係想做政協，同埋要建立父母供水供電供伙食比個仔既不對等關係。

戇鳩

其實識啲菲律賓人都好多讀過下大專
正正常常咁
點解政府機關咁撚鳩

咁就失去左主權

Philippines, China

華為畀人禁嗰陣唔係聲稱係私企不受中共控制㗎咩
大話講完咁快就唔記得

成大個春袋俾咗人哋揸住

係就好 成家（連賓賓）一齊出黎

所以一早已經將
香港人的食水
控制權交咗比大陸

英國電力廠都比支那買咗

支持

Shing gor!

嘉道理:

Diu. Push to more

從來做生意只係表面，內裡係要暗地滲透同侵略其他國家，從而達至操控全世界

一斷電，再派特種部隊去守電廠，基本上已經唔駛打

文宣一齊攻呀

港共都會出賣我們

一點都不能少

小國生存智慧
逼鳩美國佬送戰機
去維持條防禦島鏈

賓賓無令我失望

華為？
不了

美國咁孤寒點會白送比你

你講 得 好有 道理

好憤怒呀

讀得書多識英文嗰啲都出晒國做家傭

菲律賓係中國領土

我公司有個賓仔工人廿靚歲
原來喺菲律賓讀law ge

咪攬炒lo，你估有幾多popo有夜視鏡

始終自己國家,用返支那一貫手段,俾晒錢投資,俾佢做到運作成熟,就可以用國安理由收割,收歸國有,所有支那企業危害國家安全沒收,夠膽支那就開戰,一想打就向國際求救

大陸既擴張好快歐盟就會見到
而家係得歐盟仲係睇定d先咁既態度

狗咬狗骨
823 永不原則菲律賓

有沒有英文source？可以send俾菲律賓人睇

明日香港

成個大春袋放係狗頭鍘上面咁

一帶一路啊嗱

好彩有誠哥頂住

香港冇計，鬼叫你歸入佢哋度咩

俾支那入股就真係賣國

講咗啲咩?

開戰第一步就係cut電

香港都係咁啦
逼你用高價買閪水

唔好意思，借個位人手推篇文

（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

又會有人中招呢下好嘢呀嘛

其實呢個世界有啲咁嘅國家係好事

個個100分，邊個考包尾？

佢講哂比全世界知唔可以同佢地做生意

之前港共仲想同支那買電，
等於送條賓周俾人揸 ...

依單野真係抹不走
總統 當地警方都係智障

又送彈藥比我
twitter

賓賓做免費勞工日子不遠了

信共賊

維尼都唔驚海牙，連登仔仲係咁叫人搵海牙

賓賓（冇電用）

批左七十億，將軍澳海水化淡廠，準備起，但唔代表可以完全取代，都叫好開始

好似話公投決定

美國應該一早集合左好多料係手，睇啱時機先放出嚟，而家就係想做死終国

總有貪官賣國
果邊不嬲貪得好勁

中共同蘇聯好相似
自己國內 又窮又落後

但就拎哂D錢 去擴充勢力, 對外侵略

所以中共/蘇聯 都係表面強大, 實際國民生活連第三世界都不如

唔係政府官員on9

係佢地收左中共既錢, 所以賣國

萬事起頭難 有第一步就已經好好

自殺式襲擊

同支那做生意既下場
就係比哂春袋過支那渣,仲要拎唔到一個仙

posh

唔止佢地，記得另一個重嘈緊，又係私有化後，有部份組件得大股東（支）嘅人有得控制

其實好多去左英美澳加做護士服務性行業同埋佢地ge強項 藝術表演同酒廊歌手

去澳門睇下就知 d西餐廳侍應好多係菲律賓人黎

大量殺害害港人永不原諒日本 中共

而家一帶一路好多亞洲非洲國家其實都比蝗控制住日常所需

換轉菲律賓係選美 英文同音樂就100分
人才出晒國嫁晒去外地
留係本國ge都冇咩能力

頂多係能力不足 好心做壞事
唔似日軍同中共 popo咁畜意殺害香港人咁人渣

菲律賓幾乎係全亞洲最親美
而菲律賓人亦都係美國第二大亞裔族群
點都會幫手ge

所以中國仲有幾億人食緊烏蠅嬲飯同樹皮

成個非洲D冇腦黑鬼玩撚完

大把亞非一帶一路國家比蝗國揸住春袋
斯里蘭卡馬爾代夫就係例子

救人過程有幾低質唔講，真係能力不足。
咁總統笑住回應件事、popo現場自拍、合照呢？
當日直播由朝睇到晚

其實睇番平時菲律賓政府 既作風

佢地菲律賓人死, D官員都係笑笑口

根本成個政府係仆街